衞生署頂薪4萬聘殮房主任 殮房助理分享經驗：面試要接觸「特別」屍體

衛生署現正招聘殮房主任，起薪$20,270，頂薪達40,420！雖然對申請人的語文及學歷要求不算高，但申請人需通過署方的「能力傾向測試」，只有能力合適的人才能在殮房工作，截止申請日期為12月20日。

相信大家都會好奇「能力傾向測試」到底是什麼，殮房服務員明泰弟弟在其Facebook專頁上解釋，能力傾向測試即在雪櫃取出「特別」的屍體，然後拿起亡者的手，輸入手帶資料。不過由於屍體太令人終身難忘，所以很多人都過不了這關。

而潘迪豐則提醒如有意在殮房工作，一定要夠大膽和開朗。求職者要有心理準備看到有老有嫩的遺體，要接受遺體的面容、大小、甚至是小朋友或嬰兒的遺體，同時亦要接受遺體的味道。開朗的心境同樣重要，因為每日接觸生離死別和解剖底下，所以必須要有開朗的心境令自己不會過度傷心。

唔好話預薪，入職4萬我都唔敢做

唔太重臭味就得
仲可以ff佢變喪屍

臭都算
見到啲樣，夜晚合埋眼訓教就諗返起，都幾恐怖

如果本身無學歷無技能更喺鳩沖去做啦。

其實可以接受

仲以為好似cre咁做卷添

頂薪高d或者會考慮

唔係講笑, 撞到d 跳樓, 爆炸 嚴重燒傷果d 真係

跳軌果d都幾係野

有福利什麼都不怕

有咩福利

搞喪禮有津貼

師父你咁都開朗到 點跟

隨時孤獨終老

醫院出面溶溶爛爛果d 食環殮房
政府醫院就衛生署殮房
醫管局醫院就醫管局殮房

呢個衛生署好少少

當然會有d 好傷送院先過身的在醫院出現啦

4萬都叫達...

我見過殮房助理
幾百人見
仲要唔請

好奇一問, 會有咩人去見呢？

後生仔？四五十歲既阿叔？

中年最多
男女都有
後生有但少

個個都想做公務員

哩D工啱晒D唔想同人交流的毒撚做

入職4萬就做

以前睇過好似真係入職近4萬定4萬幾架喎
係低左?
定我記錯殮房第個職位? 但主任都係得2皮?咁助理得幾多?

請我 頂薪二萬都得

其實都幾大壓力,成日番工對住
收工又要驚有冇跟住

聽過人形容某啲case
高達無左個駕駛倉

起薪得2皮太少
返工返到成陣屍味, 帶返屋企都唔係幾好
都幾影響家人

返呢啲
應該唔會有女

監視器香左

見過基拉大魔王既雜魚

殮房助理
包解剖

其實如果唔介意係厭惡性工作,份工都幾好
-公墓猿
-入職要求學歷低
-max point 21(好似剛剛唔過公屋居屋公墓猿隊嘅人工限制)
-重點係少人同你爭

唔做都無架啦

你就想
唔係厭惡無呢個人工
事實係好撚多人爭

我見過殮房服務員工

不過e+係請主任 可能好做d

可能啦
不過人手唔夠睇佢都要做埋

聽講要成日出去曬太陽除屍味

屌做緊it9好想轉過去

我萬五都做 無所謂

為左公屋居屋，可能好多人爭……

公眾殮房唔同醫院呀
真係咩款都有

啱啲戀屍變態

屌. 你本身份人唔怕呢啲就無壓力架啦

對遺體無咩感覺

送過唔少親戚

為公屋應該考工人位，總表公務員排隊時間隨時比街長

你諗下跳樓有d 震到個架碎晒 好似之前某單咁 一pat 野咁 拎都唔知點拎起 成堆野咁

員工優惠

我5000夠

出面面就果d 食環殮房
衛生署醫院歸衛生署殮房
醫管局自己又有殮房

呢個衛生署

個樣我就應該唔驚
好驚係臭味

唔好咁天真
你去送殯見果D同係殮房奇形怪狀既屍比完全兩回事

入職40k都唔輪到你做啦

見到有人貼Bestgore liveleak 都媽媽聲/show block user 果D巴打已經唔駛諗

我覺得對屍體唔係最大難關，因為睇得開嘅人大把，問題係屋企人、朋友、女朋友/老婆會點睇你？我當佢地睇得開，但你嘅生活真係唔會受影響咩？唔多唔少一定有啦，起薪2萬頂薪4萬真係搵鬼做咩，double個人工先有得考慮

起薪4萬就可能考慮下啦
認真 做呢行既話 先唔理自己驚唔驚
女友/老婆都唔想俾你掂啦

開膛？

唔怕對死人，又無專業技能
點會無人衝去做

又食又拎
夜晚冇人又有得爽下
絕世筍工

尤其是中年啲呀叔好正, 成日都話咩鬼都唔驚, 最撚惡就係窮鬼架啦

醫院入面
...

成世發惡夢！ 加錢！

林過雲係最適合嘅人選

外表真係唔怕 係驚d味
難聞嘅話好惡
試過聞過一d惡臭味
頭暈頭痛 幾日食唔到野
甚至出玩幻嗅
係街行都形住有嗰陣味

咩年代呀唔畀掂
後生一代仲邊咁多迷信撚
有4萬人工加房屋津貼
屌完屍再屌條女都仲得呀

醫院殮房同公眾殮房一個天一個地
前者多數病死
後者謀殺，撞車，跳樓乜都有

關迷唔迷信咩事
係過唔到心理關口

真 返耐咗陣除唔係講笑

最怕死左一排開始腐爛果d

連登仔bestgore相做wallpaper, 睇遺體濕濕碎，不過頂薪得四萬，連登仔fg五萬真係為興趣先會in

Double既話應該好多人狗衝
2萬起薪真係太低

窮鬼最惡

衞生署
唔係處理醫院咩?
公眾殮房係呢個職位咩?

唔好以已度人
打工仔世界睇錢睇福利

咪慢慢排囉 好過max左但過左point 得返實報實消攞

你問下你條女接唔接受到先啦

周圍有鬼或天眼睇住你，傻的嗎？

最驚係陣味同有蟲

應該都係衛生署

食開肉醬意粉睇肢解個類恐怖片 其實唔難~~~
不過人工唔吸引

我工作需要入過殮房聞過屍味掂過冰冷軟淋淋既屍體手臂

不了

好人好者怕乜
利申：淆底

驚spycam 好撚過啦 鬼

真係有心做不如上網搵d相練習下先
望住佢地食飯都好自如咪去in囉
慎入

個個話不了 其實已經狗衝apply

一諗到要接觸小朋友或嬰兒遺體我就不了

有咩慎入, 咪同動物一樣, 你地食雞個D又唔驚?

都唔係我害死佢怕咩做
係個樣可能難頂啲就真

視覺真係碎料話知佢散到一嚿嚿
嗅覺真係不了

呢D工10皮都唔會考慮 一陣做到心理有問題 夜晚又訓唔著 多多錢都補唔番

認真

其實全部屍體都好似力王果d膠公仔咁

因為乾哂冇哂水，睇慣左當係行間萬聖節公仔鋪咁

利申：見過

你好似回魂夜開頭話唔驚鬼果班人

驚得窮就唔會驚屍體喇

睇完有D想in下 成世人都冇機會試

why not
對死人有咩心理關口, 又唔係我殺

迷信撚

果然係草根王者 好撚勁

殮房有好重既防腐劑味同埋燒野既味
可能唔係入去工作關係 唔會聞到更特別既味道

同D 人講
有咩唔好係到講
有野留番拜山先講

嘩 4萬蚊做死屍 做做下我都傷心到自殺喇

唔迷信,唔忌諱有乜分勁唔勁

40萬一個月都要諗下
4萬

唔使學歷又高人工梗係做黑警

冇你咁大膽呀 得未呀

嗰個咩明泰弟弟 ，一開始都幾欣賞佢 講啲故事都幾感動 但成日叫春話啲屍汁彈到佢 又要影上story

屌佢老味 有日喺story post 屍體相 嚇撚到我仆街

好易

等我去見下先

拎起又唔係直接接觸
驚閪咩

連登仔網上兇狠
做就碌撚
心理質素要夠穩定
識自己放鬆

連登仔下下就大吵大罵邊得

我最怕就係窮

炒散得唔得

戀屍神父啱去做

唔洗對生人 好
起死屍唔會講你事是非 單單打打
死屍最多令你驚嚇 唔會有人際壓力
岩哂頹毒柒

兒登仔：其實唔難

你up乜呀
當場死亡 > 公眾殮房（DH管理）
意外送院在急症室確定死亡 > 公眾殮房
意外送院不足24小時死亡 > 公眾殮房（唔記得係咪24小時）
住院病人 > 醫院殮房（HA管理）

所以最核特既一定係DH殮房，意外、跳樓、跳軌都會去公眾殮房而唔會入醫院殮房

lm

印度人就最唔怕呢類嘢，食屍嘅印度人種都有啦…所以又係南亞印度人工種嚟

好大機會又係內定位

盲人做就得

陪下跑

想屌屍

Sorry 唔夠熟

比2萬我都仆去做

咁既工作得2皮 香港人真係狗黎

會皮膚接觸到呢吓真係好難過心理關口..
番到屋企啲屋企人都唔想掂你

洗唔洗考基本法

做埋你果份

做呢份工，從此不怕鬼

怕冇女

怨氣太重不了

香港地有鬼怪會惡撚過窮鬼？

邊到申請

啱

衛生署係駐公眾殮房，十個有九個係自殺、他殺同意外即 。

做呢d我做殯儀好過，還掂又係對死人

咪講笑，入話醫院殮房陣味真係好撚恐怖。要係入面做到65真係殺撚死我算

點解

仲有得收利是
基本上每一round演出都收一封

好似話都唔細封

破地獄個類? 好撚精彩
會唔會燒到自己架

做戲嘅啫
畀幾千蚊叫啲人喃嘸佬跳舞吹啲打，中式喪禮真係好撚智障，又唔好聽又要大大聲，仲在生個啲聽住先辛鳩苦

冇職升先大鑊
入完去做到max出唔返嚟咁就一世

你話有得升個高級主任頂薪6-8皮都話呀

鍾意音樂同跳舞做就啱哂
日日都有演唱會

無學歷點樣高級主任

萬四都做

想做嘅人不如試下去街市買舊豬肉返屋企，跟住擺佢係書枱底2個星期乜都唔好搞佢，試下浸腐味自己接唔接受到先

呢份工都幾underpaid
起薪4皮
頂薪8皮
先會考慮

老實講陣味先係問題
就算有得沖涼換衫。個身都仲有陣味

40萬既話可以考慮

好奇一問，咩叫衛生署醫院？唔係全部醫院都歸醫管局咩？依個post唔係做公眾殮房？

問題係有學歷都冇得升
係冇呢個post

因為係第個主任post去管

其實有勇氣做呢d工既人我覺得真係好撚癲
為左安穩可以犧牲咁大

其實話接受到既人有冇去過殮房
認過一次屍，見到生離死別既家屬，果陣屍味，我賺唔到呢種錢
有心做呢行做私人仲好搵

靠想像係可以克服
不過2萬好似低左少少

有學歷洗撚做依D咩

入院唔夠24小時身故都係要入HD檢驗

殮房主任究竟洗唔洗劏人

明泰弟弟Facebook覆
"明泰弟弟的殮房日記 我無劏過人"
"明泰弟弟的殮房日記 主任不用劏，但主仼要識劏。法醫不劏人，殮房服務員才要劏"

明泰弟弟其實係主任 而唔係助理?!

最撚驚係無啦啦 原來係假死無啦啦彈返起身個d

人工太低
而家我都差唔多4萬
除非起薪5萬啦

同條屍傾計

點解唔用rfid 個類新式技術仲要人手m 資料🤔

望住應該極限...如果劏應該會嘔出黎

我反而覺得劏會易接受d
望住個樣我真係接受唔到
但望住d內臟可以當自己係醫生又好 當入面d器官係動物內臟又好 心理關口會易過d

真係厭惡性工作
日日對住條屍 夜晚點訓得著

食落口先叫味道

主任頂薪先4萬

正wor 申請體驗下先

十萬都唔敢做 夜晚真係驚訓唔著

有無公屋？

點入行?

中間兩條link冇野睇喎
第一條link入去睇第一張相係個女人俾人解剖 細波黑lin 閪毛好似雜草
第二條link啲斷手斷腳爆內臟得個死人頭呢啲相好多連登仔最鍾意睇

你留意下d 醫院診所出面個標誌
有d 屬於醫管局
有d 屬於衛生署

呢次係衛生署請人
另外有食環殮房

上次我就係因為咁而申請體驗埋

食環係無殮房的，食環只係做火莽場，
因為殮房會有埋法醫、解剖，所以係由DH做，
食環只係負責運送屍體，例如當場死亡就會搵食環用黑箱車（黃色）送去衛生署公眾殮房。

香港三間公眾殮房都係DH法醫科管，
葵涌最大，可以擺220左右，
富山好似大約210左右，
仲有堅尼地城有間細細地域多利亞，擺得70左右，
富山應該會重建，由210變800+，
香港而家大吉利事有大型災難，其實會唔夠位擺要孖舖訓

你做相關行業？

中五位有point 21想點

Sorry 我都R晒頭，明明公立/政府醫院，全部畀晒醫管局管，所以公立醫院殮房即係HA轄下殮房啦，起碼我個fd喺公立醫院做係咁講。DH殮房即係公眾殮房，食環邊有殮房，我係食環做都未聽過，火葬場同骨灰位就有。

睇相同睇實物好唔同嫁

個問題係有學歷又唔請
Fg又嫌你後生要走
就算請編制上又無再上 算點

十成十又係內部招聘，外人邊有咁易入到去做

理撚得連登仔 已apply

影響日常生活影響社交
起薪4萬都要諗諗

你啱

點解䓊唔升個助理上去做主任要請個三唔識七？

不如改首長級公務員先做啦~

我估GORE都好小事，應該係個陣味

因為要做下樣比公眾睇佢係公平僱主

啲排佢成日影自己對腳 心諗做咩鳩
咁凍仲著短褲show腳當自己女人

聽聞話呢啲工種政府會私下算應徵者命格
八字太輕一定唔請同死人化妝師一樣 驚返工嗰條友搞出人命要政府孭飛

可能其他工種都有咁做

明白了 班高官都有算過
唔蠢唔聽話無得做

還好？又係呢個位？

睇相同真人親身睇係兩回事黎
睇相大把人話睇完無感覺
親身睇大把人鳩縮

留名

跳海，俾車撞到散哂嗰啲仲恐怖
btw 有fd去見過，佢嗰一次好似係俾咗個有屍蟲嘅佢做Test

咁撚恐怖😱？

其實我老婆反對我做
我照去見識下
因為我去果時係剛剛有人投訴條屍太核突
所以佢俾左條屍似蠟像我地見
同唔需要掂，只係拉櫃桶、睇手扼中英文名、入電腦
同埋一開波法醫講解時用圖大我地
所以我見都無人有咩抗拒
我都無咩特別野

我見殮房服務助理
去到人山人海咁，最後都無請到

俾火監生燒死都幾難頂，明知之前係活人黎，而家就變左舊黑炭散發出BBQ既氣味

殯儀係要有人介紹先入到行，唔係你想做就有得做

其實我想入行好耐，有無連登仔可以大發慈悲介紹我

成個職系好似好少人

因為佢頭一吓係專登俾啲重口味嘢等你試咗先，佢唔想你入完去再走
利申：前DH員工，但係我唔係做呢一part

你去讀殯儀課程都入到㗎，我有fd讀完去咗九龍嗰間大酒店度做

職場上
生人比死人恐怖

LM

Interview prefer咩人?
毒撚請唔請

個編制咁少人 今次會唔會淨係請1個人

月

最少都要五科 2，咁都叫冇學歷，我都想去做

有老婆你就咪諗啦
做咗你就注定天煞孤星

殯儀唔係你話有得做就做
但依個post你夠學歷就可以試下apply

我想講係唔一定有
金額都係心意
10-1000都有可能
唔係封封都大 最緊要唔係老撚奉有

女屍

屌你正啊喂

想報名申請

讀果d濕尻課程搵尻人笨柒
唔好撚信
報完比人撚狗咁撚
第一 殯儀講實戰 唔係同你講理論
簡單講 紙上談兵你會識點幫遺體化妝著衫？
當有得比你實習 你覺得有人會拎依家野比人試？
第二 土葬上山抬棺材 依家技巧野 點走位 點抬 果班所謂既講師有乜資格教人？分分鐘佢抬都未識抬
我冇去了解課程點樣教你地從事殯儀 但我曾聽過其實都係教你點排爐 點辦死亡證 成個流程係點
依d資料我相信大家只需google已經搵到 唔洗報埋d濕尻課程
依d課程教你點做行街 想做殯儀既係做土工抬棺材搵錢 當然你傾得成單生意做行街你會搵到錢
但有需要讀咩？你有客識人人人都可以做行街

你所講既果位人兄 起九龍到做 我相信佢係做後生
好彩既 士士正正 真係有機會入到行 唔好彩其實只係汁頭汁尾掃下地既清潔工人

傻啦 你估陣味真係咁簡單咩
沖涼係唔會洗得甩陣味
做耐左更加唔知陣味幾時先會係個身散到

呢份工適合單身 無人無物 既去做觀感就fit哂 (免得你身邊既人都聞到你陣魚味)

利申：見過成個解剖過程

1，怕會影響身邊人
2，畫面記憶記一世

一星期幾多日 返幾至幾

唔好嚇人啦 葬左10年唔化
起番出黎陣味係臭既
臭撚到d衫褲鞋襪入撚曬d味
最後衫拎去浸滴露 沖完涼依然香噴噴
我相信係有味 但未去到沖涼都洗唔走囉
利申：親身經歷

有申請就有得去體驗

10年無續期就要起官執骨上台位,有啲肉仲痴住骨未化哂,之後要洗淨入

btw見住老母幫親人執骨,好心刻

要自己黎 傳統？

當然可以搵人幫手,不過家母真係咩都唔怕自己執骨

政府地未化你可以要求擺多3個月定唔知6個月
到時都唔化先起骨削骨
不過其實只要起左棺木既天
回泥擺番個零月咩都化
唔建議比人削骨 折墮嫁

舊時真係自己老母自己汁番嫁
係依家先假手於人

大家幻想做到咁上下未放飯 又肚餓...推住條碎肉屍...咁岩你同事買埋你個飯 係免治碎牛飯....嘩

呢D工咪同殯儀一樣
一係做開接觸開咸魚既行業 一係你就識人
唔係一般人邊有咁易接受到

係咪要頂爛市喇

條友係咪gay 成撚日影自己對腳上去 屌你老尾

得果四萬

中學上科學堂劏老鼠
個陣味我到依家都記得
何況人？！一定臭撚到仆街

要成日焗桑那先除到陣味😰

之前聽恐怖在線，有個做過既巴打分享過，最恐怖唔係跳樓、撞車碎灑個d，係比水泥成個人包實灑個d

你諗下要個人同d英泥開開 條屍個眼耳口鼻都塞灑水泥

跳樓，撞車個d屍只不過係初boss

理撚得葬幾多年者
成個殮房都已經係個陣味啦
一日半日講經咩
長期做落去 陣味係一直跟住你

同埋要對既係新鮮魚
爆頭 碎魚等（就早幾日北角單案，當場死亡個死者應該好快就送到你面前)

同埋做既就自己一個住啦 無謂你屋企人同你一齊聞你陣魚味

出入過幾次殯儀館去停屍間, 醫院殮房門口 未聞過
點解咁多巴打聞過屍臭味

醫院殮房基本上冇乜味
公殮就好撚臭
尤其係富殮

搞到我即刻unfollow左佢

多人見就要相關經驗
或者醫院工作過

10000都做，咁正

本身工作都接觸過唔少屍體
其實最難頂係陣味

好大陣咸魚味

其實幾核突都接受到，係臭味先最難頂

打撚左個突 幾多錢都唔想做

上次去到second in fail

之前有冇相關經驗？